香港羽毛球錦標賽 伍家朗首度奪冠

「 香港公開羽毛球錦標賽」今日（27日）在香港體育館上演決賽，22歲的伍家朗，以局數2:1擊敗同為22歲的印度球手山米亞，首次在主場奪得這項賽事男單冠軍。

伍家朗昨日以2：0擊退35歲師兄胡贇，晉身決賽，已為香港羽壇在香港站創歷史，首奪男單決賽席位，最後勝出決賽，更是再進一步，為港隊和自己開創紀錄。

世界排名43的山米亞昨日爆冷以2：0意外賽果擊敗今屆賽事三號種子丹麥的約根森，殺入決賽。

伍家朗今天在決賽首局勝21:14，山米亞以10:21追回一局，到第三局，伍家朗以21:11勝出，奪得男單冠軍。

伍家朗上屆在這項香港公開賽，曾擊敗中國的林丹，而備受注目。

好波

世界排名升幾多